［喪屍］香港。我要在這座喪屍城生存下去（2）

首先係度同大家道歉先
因為屋企人嘅事耽誤左一段日子
但而家已經告一段落
依家會重新加速，希望大家繼續支持
如果大家對呢件事有咩想知嘅話，我都可以簡單解釋一下

舊po
［喪屍］香港。我要在這座喪屍城生存下去

紙言
香港。我要在這座喪屍城生存下去

第六十五節 ｰ 特別的種子

待我雙眼緩緩張開時，已經不知過了多少個小時…

張開雙眼時，第一個看到的依然是呂麗翹。

「你醒啦？」

「嗯… 」
這一幕就和之前在鰂魚涌學校發生的情景一樣。

我慢慢起來一看，我們依然在剛剛的員工休息室，但只有我和呂麗翹，並不見妹妹阿軒他們。

「佢地去咗搵野，我就留低係度陪你。」
「你係度等我一陣。」
「你去邊呀？」
「呃…睇啲野。」
其實我一直都對剛剛那隻喪屍很好奇，為何它會自我腐爛？還有它並不如過住我們所見的喪屍一樣只會咬人，它更像一部機器…

我小心翼翼的走近喪屍，但喪屍的腐爛已經停止。我仔細觀察一下，確定沒有任何危險後，便使力將屍體返轉。

「你想做咩？」
呂麗翹瞪大雙眼看著我，但她也不敢太靠近喪屍，所以都站得遠遠的。

我全神貫注的集中在喪屍身上，沒有再回答她。

（好熱！）
我伸手摸了一下剛才喪屍受傷的位置，發現皮膚底下的溫度異常地高，就好像發滾一樣。

難道這就是它一直腐爛的原因？體內處於高溫，但皮膚外卻沒有任何異常，看來是身軀未能負荷的樣子…

這類喪屍雖然有着強大的戰鬥力，但肉身其實只是人類的身體，對於這種高強度的活動當然會是不勝負荷。

由於這裏是休息室，要找一把水果刀也不是太難。在研究一番後，終於到喪屍的核心 ｰ 種子了。

謎一樣的種子，一直是驅動喪屍運動的泉源。可能這隻喪屍的種子會帶給我們新的概念。

我拔出插在頸子的伸縮警棍，但警棍插得很深，幾乎貫穿了頸子。所以我用了很大力才成功拔出來，就連喪屍的頸子都被我折斷。

雖然是喪屍，但把頭折斷還是顯得有些噁心。

一顆灰黑帶點裂紋的種子被拿出來，也和之前我們看到的種子有着明顯的分別。

一般我們看到的種子都是帶半透明狀，而且不會有什麼裂痕，十分圓整。但眼前這塊種子暗淡無光，甚至好像快要分解似的…

「依粒係咩黎？」
這時呂麗翹已經走到我身後，對種子一事全不知情的她，還是一頭霧水的問到。

「呃…」
老實說我並不希望將呂麗翹拖進這些事情內，我就只想她可以平平穩穩的生存下去。

「我想同你一齊面對。」

「…」

於是我便把宋慧珊和種子的事情簡單地說明一下…

「所以你手上依粒就係佢地嘅核心？」

「都…可以咁講嘅…」
㮔子只要一受到攻擊和破壞，喪屍便會失去死亡，所以可以肯定種子就是喪屍的中心。

「同埋…」
「你之後係咪會走？」

「係。」
本來我只是想事後和妹妹偷偷離開，但現在看來已經不可能了。

呂麗翹知道後出奇的平靜，可能她對我一次又一次的隱瞞感到心灰意冷吧！也許如果沒有喪屍，我們可能會幸福的在一起，但事實是我和呂麗翹都走上了兩條不同的道路…

呂麗翹選擇了和喪屍並存下來，這也是一般生存者的想法。

追求起源，讓喪屍消失，回到往前的生活。聽起來就好像天方夜譚，而且實行時危機四伏，但為了不再有第二個師父出現，我也不改變想法。

65完

留名

終於有文
唔好再深潛啦

仲諗住尾已爛

新post留名

樓主終於返嚟

出文速度慢到

終於有文

差啲唔記得講咩

你同我一日出返十篇

lm

返黎嗱 等左你咁耐，起碼一日兩篇啦 前面嗰啲都就黎唔記得

留名

好好睇

潛咁耐得一篇，雖然你屋企有事我地明白，但係你依然故我咁得一篇既話又真係有點兒哪個囉

留明支持

LM

繼續支持

第六十六節 ｰ 最後一餐

一會兒後，阿軒他們已經滿載而歸的回來，但在離開的期間，大家也開始發現我和呂麗翹有些異樣。

「阿哥，你地鬧交呀？」
「唔係呀。」
「喔。」
本來妹妹就不喜歡呂麗翹，看到我們吵架自然也沒有多問的意思。

阿軒把車停泊在購物中心的一旁，本來是由我負責殿後的，但呂麗翹卻把我叫到前面，自己和妹妹開始小聲的聊起來。

（唔知講咩呢…）
不知為何看到女生在聊天，總是覺得有一些天大的陰謀在討論。

「哥哥姐姐返黎啦！」
抵達在豪宅的門前，曈曈已經在門內興奮把叫起來。

大家在購物中心都用盡體力，我們都馬上各自回到自己的房間休息。

我脫下上衣，滿身的瘀腫便在鏡上反射過來。也想不到剛剛原來自己受了那麼重的傷，不過都是內傷，一些急救用品也是用不著。

「你…」
妹妹突然推門進來，看到我的瘀傷整個人都呆了下來。

「做…做咩唔敲門就入黎。」

「…」

「嘩…痛痛痛…」
妹妹馬上就找來一支趺打酒來，幫我散瘀。

「抵你啦！成日扮英雄。」
「喂…我都係想保護你同呂麗翹啫。」
「阿哥，你係咪好鐘意果個女仔？」
妹妹防不勝防的問道，一時間話題跳躍得很快。

「係，不過我地注定冇得一齊…」
「你唔諗住帶佢走？」
妹妹想了一下，輕聲問到。

「冇咩可能。」
如果帶呂麗翹到外面，根本和殺死她沒有任何分別，留在這個家，一定是對她最好的選擇。

「喔…」
妹妹聽到後，也沒有失望，因為大家都知道這是不可能的事。

「你唔好諗咁多啦，好好休息，聽朝我地就閃人。」
「下？咁快？」
「長痛不如短痛，快啲搵到原頭，快啲返黎唔係仲好？」
「嗯…」

不知道剛剛她們兩女說了什麼，現在妹妹對呂麗翹好像沒起初那麼抗拒，甚麼好像處處都為她爭取什麼一樣。

現在除了普通喪屍，還有防禦力極高的肥喪屍，破壞力強但消耗快的肌肉喪屍。好像喪屍的能力和級別都不斷在強化。

幸存下來的人類，都具備一定的求生自保能力，不斷強化自己來適應這個世界。但喪屍明明只是一群行屍走肉，為什麼也會進化？這些問題在總部可能會得到解答…

大家都休息一會後，曈曈就叫着我們都下來吃飯。下樓後，只見一張長桌放滿各種食物。

不過當然都是各類的青菜較多，經過那麼多個星期，除了罐頭，香港都應該沒有肉類可吃…

（應該係我係度嘅最後一餐啦…）

「阿希，唔該你，唔係你幫手我地都去唔到購物中心。」
大家都安坐好後，阿軒舉起啤酒對我說。

「哈哈…好少事啫。」

「依杯我敬你嘅。」
雖然大家已經做不了互相信任的戰友，但將大家交給阿軒也是最好的決定。

「嗯，大家都要活到最後。」
一時感觸，我很自然就說了山來。

「你都係，馮永希。」
呂麗翹正經的說出來。

看來大家都好像都知道我要離開一樣，只是大家都沒有再說出來。

這次呂麗翹沒有再阻止我離開，但心裡卻有一種難受的感覺…

66完

好撚慘

得一篇
樓主係咪已經冇乜心情作啦
定係真係好忙

加速

屌你又揼低條女

一日冇兩篇文我騎劫

推

留條女好過帶佢出去死
Btw
下一站應該打大boss 感覺

等左好耐

留名，好好睇

新讀者留名
好彩樓主返左黎

係唔係skip 左64章

Btw 推

第六十七節 ｰ 要保護的人

第二天早上，依然是太陽還沒出現的時候，我便偷偷把妹妹叫醒。

我也沒拿什麼物資，只是拿走一根車匙，然後帶着妹妹偷偷的離開。

不過昨晚大家都喝了酒，現在應該沒有那麼容易醒來。

在經過呂麗翹的房間時，我卻不由自主地停下。

「不如…偷偷地入去講句再見？」
妹妹也看到我的不捨，於是建議說。

「算啦，都時仲傷感。」
再看到她也只會令自己更加留戀這裏，離開一事也會變得十分困難。

（我好快返黎…）
其實我也知道，再快已經是一年，甚至是更長久的事。

走到車房，我默默坐上一輪電單車，但妹妹依然站在原地上，沒有任何行動。

「上車啦。」

「阿哥，電單車唔夠坐喎。」
妹妹的表情也變得詭異。

「下…」

這時妹妹身後出現一個熟悉的身形…

「你次次都對我咁狠心。」
「我唔想你有咩事。」
「有你係度，我唔會怕。」
說罷呂麗翹衝前直接抱着我。

「麗翹…」

看來應該是妹妹叫呂麗翹和我們一起離開的，可能這對我們其實是最好的。

的確呂麗翹跟著我絕對會比現在危險，但是可能也會成為我繼續走下去的動力。

我們二人情深互望着，雙方的臉龐也靠得越來越近，但…

「阿妹，你介唔介意擰轉頭。」
這些情節但旁邊卻有一個人在看，好像有點奇怪。

「嘩，我話哂都係媒人喎，比我望下都得呱。」
妹妹伸了一伸舌頭說，看來她對於自己串合我們一事十分自豪。

「有咩好望…」
「初吻好似蜜糖一樣咁甜嘛。」
「…」

我們由二人行變成三人行，坐駕也由電單車變成私家車。

至於豪宅就只餘下阿軒、林小芯、曈曈和工人留守。種食物一事，只要能撐過第一個收成期，基本上都沒什麼問題。

「我地跟住去邊？」
坐在副駕呂麗翹問道。

「屯門，嶺南大學。」

「喔。」
呂麗翹其實對總部一事都是不明不白的，所以她知道目的地後就沒有說話，做一個好乘客。

私家車一路風馳，很快就抵達元朗。

沿途上一直都有不少喪屍，但幸好喪屍都盤據在行人路上，不然我們都會很難通過。

可能是大路的原因，隨着抵達市區，喪屍的數量也越來越多。

為了不被喪屍纏繞，我馬上就轉行小路，雖然比較費時，但卻減少了被喪屍包圍的風險。

大概駕駛了多一會兒後，車子好像也慢了下來…

「好似冇油…」
私家車應該沒趕及入油就被放在車房，現在看來已經不足以讓我們抵達總部。

我只好把車停在一個較隱匿的地方，再看看如何是好…

67完

正皮加速

皮已正

繼續推

主角終於唔揼低條女

一個男人拖兩個女人
個男既仲要琴日（？）比怪物打完一輪

正評加速

好似有啲bug
男主角有神一般嘅恢復能力？
受咗咁重傷一日就好返曬

btw正評加速

新po留名

又消失咗

下星期相同時間再見

今日再推

文?

慣左架啦

屌那星
唔撚柒睇

樓豬返咗黎好感動

推下post先

真心好睇

屌 文呢

放棄 88

睇撚到之前嗰啲都唔記得晒

幾好睇都無用 唔撚睇 又慢又潛水

樓豬真係睇心情出文

不如估下今次有咩解釋

負評我比既 唔好問點解

講真 而家每日都入個post已經唔係為左追文
而係想睇樓主今次用咩解釋

負皮不解釋

棄故前入黎睇下樓主會唔會覺醒 果然無令我失望 無 棄故 88

其實都幾失望

我都係

文呢？

又真係過份既，又冇交代未出文既原因
Btw之前個故講到邊 唔記得哂

篇故真心好睇 但樓主出故可唔可以快小小

無文唔緊要
講聲呀嘛

唔好棄

現實社會中都應該係一個咁既人
有頭威無尾陣
無交帶又不負責任既一個人
令到支持你既人失望先係你最大既損失

唔好無啦啦失蹤啦，等緊文架

得閒留個名
希望快d 有文

負皮，拜拜

紙言睇到黎連登 樓主冇心作就唔好開故啦 負皮898

咁多人睇都唔撚出文 屌

文啊

已block樓主, bye

幾日無追，入嚟全部都係留言

失望

由一開始追到live,唔出文或者爛尾都應該講聲呀樓主

真心好睇既 但咁耐先出一次文 幾好睇都假

其實我無所謂 仲等緊文
但都幫唔落樓主

等睇樓豬俾人屌到1001

原來又無左文,唔怪得有人黎我度留言

要停都講句丫，冇啦啦唔見左人
嬲呀

屌...

文呢

其實呢個故開頭真係唔錯

為咗呂麗翹堅持等故

戇撚鳩 今次有又去左邊 出左咩事呀 次次出出下潛左去

無文都要出黎單聲咖囉

不如巴打再作埋佢，咁等落去冇意思

1001

幾多日了 男主角應該比野咬死左了

我覺得我作得唔夠好睇

cd-rom特登申請acc黎留名

連登有10幾萬個會然？

最近有冇新聞係關於意外/有人受傷之類
可能樓主...

學生妹

日行一屌

點解仲會有人推呢個post

屌

前一次潛水果陣都有人咁懷疑過

死撚左佢算啦

咁多讀書都要潛水 屌

咁多讀者都要潛水 屌

樓豬係紙言有更新左一章

正阿喂屌你

「嘭！」「嘭！」

私家車一停下，後方已經傳來喪屍的撞擊聲。車身後面有兩三隻喪屍不停的撞向車身，很快，車窗亦開始出現裂痕。

我馬上打開車門下車，帶着二女離開。私家車就卡在一個小巷，所以在車後的喪屍暫時都不能追上我們。

「跟住我跑！」

我們跑出小巷後，大街上就多了好幾隻喪屍追着我們，看樣子還會有更多的喪屍出現。

AndroidPay出爐，咩信用卡有著數？ Sponsored

在一路奔跑的同時，我不斷尋找一個可以暫時安頓的地方。

大家的體力有限，總不能長時間保持在奔跑的狀態，面對着有無限體力的喪屍，我們被追上也只是時間問題。

這時，我們經過西鐵站旁邊時，看到一大夥人也在逃避喪屍的追捕，而其中一人正正是我和妹妹十分熟悉的面口。

（大叔？）

「阿哥，徐叔叔係度喎！」
妹妹的反應已經表示我並沒有認錯人，眼前的確是跟隨宋慧珊的老徐！

「你兩個跟實我！」
雖然不知什麼情況，但可以知道他應該有方法帶我們回到總部。

我們穿過破爛的鐵絲網跑進西鐵站，這時老徐和另外數人正拿着自制的厚木板拉起一條防線擋住喪屍。

但是現在我們沒有任何武器，根本做不了什麼…

「希…」
這時呂麗翹從她的袋中拿出一把鋒利的廚房刀出來。

「嘩，姐姐原來你咁狼架。」
妹妹看到呂麗翹隨行帶着一把刀有些驚訝。

「唔係呀，我見阿希佢兩手空空，咪求奇係廚房拎把走囉！」

「你地匿埋先。」
我示意兩女到旁邊的柱後躲藏一下。

「小心。」
呂麗翹對我微笑點頭。

和過往不同，呂麗翹現在已經慢慢接受了在喪屍世界生存的法則。喪屍和人類已經是兩種不同的物種，要生存下去只能殺掉它們。

我現在對付普通喪屍的策略只有一個，就是利用種子會吸引喪屍的特點，把它們引開…

「嘎！」
我將刀用力插進其中一隻喪屍的頸部，將種子拉出來，並扔往另一邊沒有人的方向。

正在撞擊防線的喪屍，馬上就發現種子暴露於喪屍體外，一如以往的放棄眼前獵物，立馬向種子方向移動。

我則躲到一旁，看看喪屍找到種子後的下一步是什麼。

可惜的是，喪屍群直接擠在地上，根本看不到種子的情況…

「阿哥！」
妹妹帶着呂麗翹，並示意我馬上找大叔會合。

「係你…」
大叔用一副難以置信的樣子看着我。

「你係咩反應…」
大叔的表情好像完全不相信我會出現一樣。

「隊長！攪掂啦！」
在列車內的隊員叫道。

「上車先講！」

大叔帶着我和妹妹呂麗翹跑上列車後，大家都帶點敵意望着我們，妹妹和呂麗翹立馬就躲在我身後。

「自己人黎，佢…佢地係宋慧珊隊長直屬嘅…」
大叔想了一想才幫我們編了一個關係。

「開車！」

大叔也不給他們提問的時間，直接呼喝他們。

大叔在這裏看來也有一定威嚴，大家聽到後，也不敢再有微言。

雖然不知他們的目的地，但總算找到總部的人…

68完

幫樓豬止血,佢係紙言更新左

已經忘記了宋慧珊的老徐係乜水

隊長同隊員

華叔？

Android pay個到做咩

Copy多左

已經唔記得個故講緊咩

講到成功係商場走佬，擺底左阿軒等人係別墅度。
宜加主男女主角同個妹一齊出走，去嶺南大學（總部）

不如你作啦

係囉不如你作啦

真係有文

屌你地 笑死

live 左

唔出聲囉

樓主只係 update 紙言 即係放棄左連登

重點係垃圾紙言d廣告搞到睇唔撚倒
垃圾網

終於上水

其實樓主出得咁慢，真係完全唔記得佢篇故係講咩，不如唔好作啦。好好地一個故仔俾佢搞到咁，本身嘅題材又唔錯，真心覺得佢係完全浪費左個故
日日都入一入黎睇有冇文架我
負評再見

垃圾樓主 無心就咪開故

真心叫你作 你咪去翻你個po繼續作落去

樓主更新紙言 都唔係係度post/講幾句

一開始以為樓主棄左故 原來開左新PO 即刻過黎支持

個邊有更新過咩

痴撚線 除開十鳩幾日先一篇

有呀 邊緣君係個度copy再post出黎
樓主唔敢面對讀者

爛尾都好過宜家冇得睇

可能樓主真係好忙呢

粒聲唔出就消失風雨中
屌你老母啦

更新完一篇又消失左

執柒左佢啦

其實樓主想點

放棄咗

唉其實呢個故設定故事都幾好
樓主又唔作落去

其實樓主做咩事？

屌你！

樓主 文啊
屌

..

我見個度都係去到64集咋喎，定係我搞錯咗？

咁都推到8頁

其實我想幫樓主作埋佢
有冇人支持
利申：紓情 描寫文拎u 垃圾band3仔

尾已爛

頭七

追親乜野故都係爛尾 on9

頹

...

文文文

由第一集追起
有啲越寫越爛
好想睇一夫多妻😿

垃圾

點解仲係度推

到底有幾耐冇入過黎

push

尾

仲以為有update

樓主係咪有意外...?

唔好嚇我地吖